**拉法叶·罗纳德·贺伯特**（，），通常稱為**L·罗恩·贺伯特**（，名字縮寫
），生於[美国](../Page/美国.md "wikilink")[内布拉斯加州](../Page/内布拉斯加州.md "wikilink")，[作家](../Page/作家.md "wikilink")，[山達基](../Page/山達基.md "wikilink")（科學教）及[戴尼提創始者](../Page/戴尼提.md "wikilink")。主要撰寫結合宗教的性靈提升書籍，也曾寫過[小說](../Page/小說.md "wikilink")、[企業管理書籍](../Page/企業管理.md "wikilink")、[散文及](../Page/散文.md "wikilink")[詩](../Page/詩.md "wikilink")。

賀伯特設計了一種自助的技術，所謂[戴尼提和哲學](../Page/戴尼提.md "wikilink")，被統稱為山達基。組織增長後，成為一宗教——[山達基](../Page/山達基.md "wikilink")。除了小說（主要是科幻小說），賀伯特也寫了組成山達基理論的作品\[1\]，及可能是他最著名的書——1950年的《戴尼提：現代心理健康狀況的科學》。

賀伯特在[美国等](../Page/美国.md "wikilink")[西方国家是一位極具爭議的公眾人物](../Page/西方国家.md "wikilink")，主要關於他的知識和一生。批評者包括媒體\[2\]、科學家、甚至政府\[3\]。在官方的山達基傳記裡，他是“大於生命，喜歡他人，吸引他人，充滿活力、魅力，和在20多個領域有巨大的能力。”\[4\]\[5\]\[6\]

## 早期生活

L·羅恩·賀伯特於1911年出生于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[內布拉斯加州](../Page/內布拉斯加州.md "wikilink")，父為哈利·羅斯·賀伯特，母為蕾朵拉·梅·賀伯特。

賀伯特說他四歲時，成為了美國西部[印地安](../Page/印地安.md "wikilink")巫師老湯姆的門徒\[7\]。
在1985年，山達基宣稱[蒙大拿州黑腳族人紀念賀伯特成為黑腳部族親兄弟七十週年](../Page/蒙大拿州.md "wikilink")，樹多羽毛在儀式上重新建立賀伯特與黑腳部族的親兄弟關係\[8\]。黑腳部族歷史學家休登普西曾評論說，該族從來沒有建立親兄弟的關係，黑腳部族的官員都否認有任何試圖重新建立賀伯特與該族的親兄弟關係\[9\]。部族執行委員會前副總裁約翰黃腎說，一封聲稱重新建立賀伯特為親兄弟的信是不可信的\[10\]。

1930年華盛頓晚星報導，13歲時的賀伯特是當年最年輕的美國[鷹級童軍](../Page/鷹級童軍.md "wikilink")\[11\]。但根據美國童軍，他們當時的證件，只是按字母順序排列，沒有記錄他們的年齡，因此沒有辦法分辨誰是最年輕的\[12\]\[13\]。

## 在帕薩迪納參與神秘學

[JackParsons3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JackParsons3.jpg "fig:JackParsons3.jpg")
賀伯特的生活在戰後立即經歷了動盪。根據自己的說法，他「被家人和朋友遺棄，在我剩餘的日子裡恐怕成為一個絕望的跛子，和可能是在他們之中的負擔。」\[14\]他的女兒Katherine則提出了一個相當不同的版本：他的妻子拒絕從華盛頓州布雷默頓的家中趕走子女，在加州加入他。他們的婚姻現在處於期末困難中，而他選擇留在加州。\[15\]

1945年8月，賀伯特搬到[傑克·帕森斯的](../Page/傑克·帕森斯.md "wikilink")[帕薩迪納住宅](../Page/帕薩迪納_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")。帕森斯是[加利福尼亞理工學院的](../Page/加利福尼亞理工學院.md "wikilink")[火箭推進研究員和](../Page/航天器推進.md "wikilink")-{zh-hans:[喷气推进实验室](../Page/喷气推进实验室.md "wikilink");zh-hk:[噴射推進實驗室](../Page/噴射推進實驗室.md "wikilink");zh-tw:[噴射推進實驗室](../Page/噴射推進實驗室.md "wikilink");}-（JPL）的創立者之一（另一位是[錢學森](../Page/錢學森.md "wikilink")），他的雙重生活則是一名狂熱的[神秘學者和](../Page/神秘學.md "wikilink")[泰勒瑪信徒](../Page/泰勒瑪.md "wikilink")、英國儀式魔術師[阿萊斯特·克勞利的追隨者和克勞利的](../Page/阿萊斯特·克勞利.md "wikilink")（又譯東方神殿教，，簡稱O.T.O.）分會的領導人。\[16\]\[17\]他只會租房子裡的房間給他具體應該是「無神論者和波希米亞人性格」的租戶。\[18\]

賀伯特和帕森斯交朋友，不久便與帕森斯的21歲女朋友[莎拉·「貝蒂」·諾思魯普發生性行為](../Page/莎拉·諾思魯普·霍利斯特.md "wikilink")。\[19\]儘管這樣，帕森斯對賀伯特印象非常深刻，並向克勞利報導：

帕森斯以書面形式提到賀伯特為「Frater
H」\[20\]，成為帕薩迪納O.T.O.的熱情合作者。這兩人在「[巴巴倫儀式](../Page/巴巴倫儀式.md "wikilink")」上進行合作，這是一個旨在召喚一名至高無上的泰勒瑪女神化身的儀式。在1946年2月和3月進行了幾晚，以召喚一個參與更多性愛魔法的「元素」。\[21\]像所形容：

這個「元素」以[瑪喬麗·卡麥隆的形式在幾天後來到](../Page/瑪喬麗·卡麥隆.md "wikilink")，她同意參與帕森斯的儀式。\[22\]不久之後，帕森斯、賀伯特和莎拉同意建立一個商業夥伴關係——「聯盟企業」，他們投資了幾乎他們所有的儲蓄，絕大多數是由帕森斯貢獻的。該計劃是為賀伯特和莎拉在[邁阿密購買遊艇](../Page/邁阿密.md "wikilink")，並航行到西海岸出售遊艇獲利。賀伯特則有不同的想法，他寫信給美國海軍，要求准許離開國家去「探訪中南美洲和中國」以「收集寫作材料」為目的，換句話說，就是要環遊世界。\[23\]阿萊斯特·克勞利強烈地批評帕森斯的行為，寫道：「可疑的羅恩玩弄著欺詐詭計
- 傑克·帕森斯這軟弱的傻瓜 -
顯而易見受害者在騙子身上徘徊。」帕森斯試圖透過獲得禁制令來收回他的錢，以防止賀伯特和莎拉離開國家或處置他資產的剩餘。\[24\]他們試圖航行，但是被暴風雨逼回港口。一周後，聯盟企業解散了。帕森斯只收到賀伯特一張2,900美元的期票，回到家中「心灰意冷」。之後他不得不把他的往宅賣給開發商，以彌補他的損失。\[25\]

## 家庭生活

羅恩賀伯特並不實習他的所傳的道，根據非官方的傳記，他最少有七子女，三名妻子，其中二名重婚。\[26\]

賀伯特的長子是小羅恩賀伯特（1934-1991），曾經幫助父親建立山達基帝國，後來指控父親是騙子。他在1983的訪問中說：「山達基是一個權力、金錢、情報搜集遊戲。」

賀伯特的第二任妻子莎拉·諾思魯普·賀伯特在1952年申請離婚，法庭紀錄他們在1946年結婚時，莎拉並不知道賀伯特與第一任妻子凱瑟琳梅賀伯特還未離婚，而且有兩名子女。賀伯特與凱瑟琳在1947年12月才正式離婚。

莎拉指控賀伯特「系統性的酷刑、毆打、絞刑、和酷刑的科學實驗。」她還指責羅恩賀伯特綁架亞歷克西斯，他們的女兒。這個報導，於1951年在洛杉磯上了報紙頭條
。

賀伯特在1952年與[瑪麗·蘇·賀伯特結婚](../Page/瑪麗·蘇·賀伯特.md "wikilink")，有四子女，其中昆廷賀伯特在1975年自殺，年僅18歲。1978年，瑪麗·蘇因為「白雪行動」被判監4年，其他9名山達基主管被判有罪。瑪麗休服刑一年後出獄。根據傳記作家（Russell
Miller），瑪麗·蘇為賀伯特頂罪。她在日後的權力鬥爭敗給[大衛·密斯凱維吉](../Page/大衛·密斯凱維吉.md "wikilink")，他在1986年賀伯特死後成為新任教會主席。

## 1967年創辦人被禁止入境英國的事件

1967年，當時的英國工党政府對於一個極具爭議性的[山達基教採取強硬態度](../Page/山達基教.md "wikilink")，更禁止外籍山達基教教徒进入英国领土（該措施一直有效至1980年）。

為了作出回應，該教創辦人[罗恩·贺伯特指控當時的英國首相](../Page/罗恩·贺伯特.md "wikilink")[哈羅德·威爾遜正密謀與蘇聯](../Page/哈羅德·威爾遜.md "wikilink")、一些精神病學家和金融家聯手，策劃一些國際性陰謀[1](https://web.archive.org/web/20160617221640/http://www.solitarytrees.net/cowen/misc/psywar.htm)
。該陰謀被贺伯特指控為「[田中奏摺](../Page/田中奏摺.md "wikilink")」，但當時大多數的的英國國民對該陰謀卻不表相信。

事件最後，時任威爾遜內閣的衛生部長[肯尼士·羅賓遜](../Page/肯尼士·羅賓遜.md "wikilink")（Kenneth
Robinson）更成功入稟英國法院，以[誹謗罪控告](../Page/誹謗.md "wikilink")[山達基教和](../Page/山達基教.md "wikilink")[L·羅恩·贺伯特](../Page/L·羅恩·贺伯特.md "wikilink")。

## 行騙紀錄

[英國政府曾下令](../Page/英國政府.md "wikilink")[洛杉磯領事館秘密偵查羅恩賀伯特的資格](../Page/英国驻洛杉矶总领事馆.md "wikilink")，最後在1977年4月26日得出答案，暴露了他詐騙情節。衛生署的有關文件原本封鎖至2019年，《[英國時報](../Page/英國時報.md "wikilink")》通過信息向國家檔案館請求後成功取得文件\[27\]。
前山達基人 John McMaster，在以下證供署了名：

加州當局於1971年關閉紅杉大學，扣押所有文件。而且該大學從沒有取得設立批准，從沒有被加州政府承認，這個組織沒有固定場所，並不存在，從未授權任何文憑或學位，當局追尋院長以作審問。

美國軍官協會官方雜誌在2010年的專文列舉軍事榮譽的騙子 \[28\]：

## 前科

1978年，賀伯特在[法國被判欺詐有罪](../Page/法國.md "wikilink")，監禁四年，罰款三萬五千。他沒有出席審訊，從沒去法國服刑，至死都是逃犯。\[29\]

此外，教會多次有組織性地犯了嚴重罪行，雖然賀伯特沒有被定罪，但他身邊的最高層主管人員也有前科。早在1972年，某山達基教堂收到炸彈威脅信，信紙屬於「山達基醜聞」的作者[莫蘭·庫珀](../Page/莫蘭·庫珀.md "wikilink")，信上有她的指紋，但信紙是被教會所偷。1976年，教會展開「」（Operation
Freakout），盡力促使庫珀入獄或精神病院。嚇壞行動包括信紙偷竊，書寫[炸彈威脅信給政府高官](../Page/炸彈.md "wikilink")\[30\]。後來[聯邦調查局揭穿](../Page/聯邦調查局.md "wikilink")「嚇壞行動」與「」（Operation
Snow White） 。

1978年，山達基教會的「白雪公主行動」被揭露，這是當時美國有史已來最大的國內間諜事件，罪行包括在聯邦檢察官辦公室和國內稅收服務進行滲透、竊聽、竊取文件。
十一名山達基高層主管被判罪二至六年(包括緩刑)，賀伯特妻子也在其中，在加拿大被定罪的還未算在內。賀伯特本人被官方稱為「未被起訴的同謀者」，他後來沒有公開露面，避免受到調查\[31\]
。

## 去世

賀伯特最後兩年住在豪華的旅居車，深深躲藏在[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")附近的牧場。\[32\]

他繼續收到大量的金錢，福布斯雜誌估計，到1982年止，至少二億美元聚集在他的名下。
1985年9月，國稅局通知教會，正考慮起訴他稅務欺詐。\[33\]

他的健康進一步惡化，包括有慢性[胰腺炎](../Page/胰腺炎.md "wikilink")。1986年1月17日，他遭受了致命的[中風](../Page/中風.md "wikilink")，一個星期後死亡。\[34\]

他的遺囑提供了一個信託基金，以支持妻子瑪麗·休，她的孩子亞瑟、黛安娜、敘澤特，和他的第一任妻子波利的女兒凱瑟琳。\[35\]
他剝奪了兩個孩子的繼承權。\[36\]
兒子小羅恩·賀伯特改名換姓，在1982年起訴教會，爭取控制他父親的遺產，結果失敗。\[37\]
賀伯特與第二任妻子薩拉的女兒亞歷克西斯·瓦萊麗，於1971年，曾試圖聯絡她的父親。她被拒絕，收到暗示聲稱，她真正的父親是傑克·帕森斯​​，在戰爭期間，她的母親曾是[納粹間諜](../Page/納粹.md "wikilink")。\[38\]
兩人威脅訴訟，後來接受庭外和解。\[39\]

## 作品

  - 《[地球戰場](../Page/地球戰場.md "wikilink")》（*Battlefield Earth: A Saga of
    the Year 3000*）
  - 《》（*Dianetics: The Modern Science of Mental Health*）

## 參考資料

## 參考文獻

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 外部連結

  - [L·羅恩·賀伯特官方網站](http://www.lronhubbard.org/)

[Category:山達基](../Category/山達基.md "wikilink")
[Category:20世紀美國音樂家](../Category/20世紀美國音樂家.md "wikilink")
[Category:20世紀美國小說家](../Category/20世紀美國小說家.md "wikilink")
[Category:20世紀美國罪犯](../Category/20世紀美國罪犯.md "wikilink")
[Category:20世紀美國詩人](../Category/20世紀美國詩人.md "wikilink")
[Category:在英國的美國人](../Category/在英國的美國人.md "wikilink")
[Category:在希臘的美國人](../Category/在希臘的美國人.md "wikilink")
[Category:美國實驗音樂家](../Category/美國實驗音樂家.md "wikilink")
[Category:美国奇幻小说家](../Category/美国奇幻小说家.md "wikilink")
[Category:美国科幻小说家](../Category/美国科幻小说家.md "wikilink")
[Category:美国男性小说家](../Category/美国男性小说家.md "wikilink")
[Category:美国男性音樂家](../Category/美国男性音樂家.md "wikilink")
[Category:美国男性詩人](../Category/美国男性詩人.md "wikilink")
[Category:低俗小說作家](../Category/低俗小說作家.md "wikilink")
[Category:美國海軍軍官](../Category/美國海軍軍官.md "wikilink")
[Category:被判欺詐罪的美國人](../Category/被判欺詐罪的美國人.md "wikilink")
[Category:被判竊盜罪的美國人](../Category/被判竊盜罪的美國人.md "wikilink")
[Category:美國宗教領袖](../Category/美國宗教領袖.md "wikilink")
[Category:美國宗教作家](../Category/美國宗教作家.md "wikilink")
[Category:美國精神作家](../Category/美國精神作家.md "wikilink")
[Category:反精神醫學](../Category/反精神醫學.md "wikilink")
[Category:加利福尼亞州罪犯](../Category/加利福尼亞州罪犯.md "wikilink")
[Category:內布拉斯加州罪犯](../Category/內布拉斯加州罪犯.md "wikilink")
[Category:美國宗教史](../Category/美國宗教史.md "wikilink")
[Category:喬治·華盛頓大學校友](../Category/喬治·華盛頓大學校友.md "wikilink")
[Category:新興宗教創始人](../Category/新興宗教創始人.md "wikilink")
[Category:鹰级童军](../Category/鹰级童军.md "wikilink")
[Category:美國陰謀論者](../Category/美國陰謀論者.md "wikilink")
[Category:加利福尼亞州音樂家](../Category/加利福尼亞州音樂家.md "wikilink")
[Category:被限制進入英國的人](../Category/被限制進入英國的人.md "wikilink")
[Category:內布拉斯加州人](../Category/內布拉斯加州人.md "wikilink")
[Category:蒙大拿州赫勒拿人](../Category/蒙大拿州赫勒拿人.md "wikilink")
[Category:新澤西州人](../Category/新澤西州人.md "wikilink")
[Category:西方（流派）作家](../Category/西方（流派）作家.md "wikilink")
[Category:加利福尼亞州作家](../Category/加利福尼亞州作家.md "wikilink")
[Category:內布拉斯加州作家](../Category/內布拉斯加州作家.md "wikilink")
[Category:偽科學的物理學家](../Category/偽科學的物理學家.md "wikilink")
[Category:天使夢想家](../Category/天使夢想家.md "wikilink")
[Category:搞笑諾貝爾獎得主](../Category/搞笑諾貝爾獎得主.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.
8.

9.
10.
11.

12.

13.

14.

15. Miller, p. 125

16.

17. Miller, p. 113

18. Miller, p. 114

19. Miller, p. 117

20.

21. Urban, Hugh B. *Magia sexualis: sex, magic, and liberation in modern
    Western esotericism*, p. 137. Berkeley, CA: University of California
    Press, 2006. ISBN 978-0-520-24776-5

22.
23. Pendle, p. 268

24. Pendle, p. 269

25. Pendle, p. 270

26.

27.

28.

29.

30. [United States of America v. Jane Kember, Morris Budlong, Sentencing
    Memorandum](../Page/s:United_States_of_America_v._Jane_Kember,_Morris_Budlong,_Sentencing_Memorandum.md "wikilink");
    pp. 23-25

31.

32. Brown, Mark (January 30, 1986). "Creston provided quiet retreat for
    controversial church leader". *The County Telegram-Tribune*, San
    Luis Obispo, pp. 1A/5A.

33. Behar, Richard (October 27, 1986). "The prophet and profits of
    Scientology". Forbes 400 (Forbes)

34. Reitman, p. 323

35. \[Staff\] (February 7, 1986). "Hubbard Left Most of Estate to
    Scientology Church; Executor Appointed". The Associated Press

36. Atack, p. 356

37. Lamont, p. 154

38. Miller, p. 306

39.